\documentclass[12pt]{article}

% --- Preámbulo (Configuración) ---
\usepackage[utf8]{inputenc}       % Permite usar tildes y eñes
\usepackage[spanish]{babel}       % Configura el idioma a español
\usepackage{amsmath, amssymb}     % Paquetes para símbolos matemáticos
\usepackage{graphicx}             % Para insertar imágenes

\title{Mi Primer Documento en \LaTeX}
\author{Tu Nombre}
\date{\today}

% --- Inicio del Documento ---
\begin{document}

\maketitle % Imprime el título, autor y fecha

\tableofcontents % Genera el índice automático
\newpage

\section{Introducción}

Este es un ejemplo básico de un documento creado en \LaTeX. A diferencia de los editores de texto convencionales, aquí escribimos código que luego se compila para generar un PDF profesional.

La principal ventaja de utilizar este sistema es que permite al autor centrarse en el contenido y la estructura lógica del documento, delegando la parte estética y el diseño al compilador. Mientras que en un procesador de palabras tradicional el usuario ve el resultado final mientras escribe (lo que se conoce como \textit{WYSIWYG} o "What You See Is What You Get"), en \LaTeX{} definimos la semántica del texto. Esto garantiza que la consistencia visual, el espaciado y la tipografía sean perfectos en todo el documento, sin importar su extensión.


\section{Conceptos Básicos}
En esta sección mostramos algunas funcionalidades útiles:

\subsection{Listas}
Podemos crear listas fácilmente:
\begin{itemize}
    \item Primero, aprender la sintaxis.
    \item Segundo, practicar la compilación.
    \item Tercero, organizar el contenido.
\end{itemize}

\subsection{Matemáticas}
Una de las mayores potencias de \LaTeX{} es la escritura de fórmulas. Podemos poner ecuaciones en línea como $E = mc^2$ o centradas en su propia línea:

\[
\int_{a}^{b} x^2 \, dx = \frac{b^3 - a^3}{3}
\]

\section{Conclusión}
\LaTeX{} es ideal para documentos académicos, tesis y artículos científicos debido a su excelente gestión de bibliografía y formato.

\end{document}